香港保安局：期望台方以務實態度處理陳同佳事件

香港保安局：無權干預陳同佳如何赴台投案
最新更新：2020/10/05 21:51

（中央社記者張謙香港5日電）香港保安局今天針對殺人嫌犯陳同佳一案重申，保安局無權干預陳同佳如何到台灣投案，並促請台方務實解決問題。

官方香港電台報導，保安局回覆媒體查詢時說，局方已多次強調，陳同佳在港已服刑完畢並重獲自由，特區政府沒有法律授權干預陳同佳選擇以何種方式赴台投案。

發言人表示，根據報導，相關律師會聯絡台灣當局提出陳同佳赴台的安排，他選擇以何種渠道聯繫或何時赴台，特區政府都無權干預。

發言人又說，陳同佳若獲台方明確通知批准赴台，包括相關的簽證安排及預計赴台的日期等，港、台兩地可透過警務合作渠道研究行程安排。

發言人說，特區政府一向以務實態度處理事件，期望讓陳同佳盡早赴台投案，也希望台方同樣以務實態度，讓事件盡快得到解決。（編輯：周慧盈）1091005

不如叫台灣安排個大紅花轎迎接佳仔自首啦on9

特區政府一向以務實態度處理事件，期望讓陳同佳盡早赴台投案，也希望台方同樣以務實態度，讓事件盡快得到解決。

老實講
啊佳哥而家已經坐完監，係香港冇case係身，自由人黎
即使住緊safe house都係出自佢本人要求，理論上佢可以隨時要求唔住safe house加即時出境去第度政府都吹佢唔漲
除左自己買機票去台灣投案仲可以點呢

你是香港保安局發言人嗎

我係陳同佳fans

請你們香港保安局好好管好香港人
別來浪費台灣的司法資源和稅金

陳同佳唔過去台灣點做野

一過嚟就判死刑 佳仔快D過去

其實少少唔明/跟得唔貼
點解台灣唔俾佳仔自己入境投案
我當啲通緝犯錯手入咗境
都應該可以即拉啦？

不能給通緝犯入境許可
必須由司法人員押解入境
所以香港政府應該公開與台灣司法協助

我告訴你我大佬已經坐完監想怎麼就怎樣
叫你們台灣政府不要口多多不然害我大佬心情不好不去自首

陳同佳在香港是自由人不是罪犯
如何押解？

不來最好
讓他一輩子吃你們香港人的稅金

台灣繼續撚狗
係人都知香港係逃犯天堂

關我屁事
台灣不歡迎殺人犯

入台灣境 台灣冇權?
返大陸都要有回鄉證啦

當係 呢件事擺到上枱就要執正黎玩
但如果係犯咗啲事係record度有通緝而自己唔知
或者過咗幾年唔記得而再入境
係會踢返佢走定拉佢

其實好好笑 你通輯佢但唔比佢入去，
正常人會肯係外地比佢鎖返去?

出自本人要求就可以住safe house? 依家有冇實質證據話有人買起佢？
我都想要求下星期六日帶條女住下

通緝20年
殺人犯可以延長通緝

其實個垃圾保安局想台灣做乜，人地開晒門囉喎

沒有國家允許通輯犯自由入境

你可以舉出例子嗎

人地搜哂證啦喎，咁都唔認真？叫你地交個人過去就搞到又送犯條例又蒙面法又國安法又個個官員比人制裁又架空區議會又廢左立法會選舉又搞冧華為搞冧抖陰搞到中芯出醜，邊撚個唔務實呀而家？

陳同佳一日仲係香港
個政治炸彈就不停爆

香港政府包庇殺人犯
浪費稅金養殺人犯

我明搞唔清嘅唔係通緝幾耐啲問題 我意思係
假設我唔係殺咗人咁大獲 而係欠一大筆罰款
或者好似之前啲租霸咁搞爛哂野俾人報警
離境後被通緝 當一直都keep record
若干年後我唔知/唔記得咁再入境
過海關個下發現我原來係通緝record度
咁會將我呢個通緝犯踢返走
搵登機國家/我本身個國家再押返入境
定係當刻發現就會拘捕我

台灣根本就唔想佳哥過去
留返個炸彈比你港共唔好

實際上好似真係無一個國家會比通輯犯用正常途徑去返個國家
更何況而家香港話佢係自由身唔係罪犯 但又根本地限制左佢人身權利黎做政治籌碼

咁撚易比佳仔過去,咪即係代表上年推逃犯條例係有其他目的

陳同佳沒有入台許可
根本買不到來台機票
除非偷渡

反正是香港政府拉的屎

我都想住吓safe house
可以去邊度要求?

而家應該係港共想踢佳仔用你呢個方式去自首，但台灣想司法互助形式黎做，估計係類似押解交接咁
台灣想維護番自己既原則，港共想低調+為啖氣唔想同台灣互助，唔想逆雜種意

所以你個問題係實行上係行得通，但政治上唔啱傾掛

利申：鳩估

鄭月娥，

送中條例係假條例？一早已經可以拉個殺人犯去台灣但冇拉？警務處長犯左法？

無權干預就快撚啲踢陳同佳出安全屋

如果他真的去投案
希望蔡英文下令把他槍決

哦
即係本身佳仔唔會申請到入台證
第一步已經ban咗

港共要貶低台灣政府
拒絕司法互助
避免承認台灣是國家

有司法互助
根本不需要送中條例

ICAC係廢部門？有得拉殺人犯都唔拉？

蔡英文無權干預司法
當然我們是希望槍斃陳同佳

唔俾殺人犯自由入境好撚正常，唔通香港 / 支那會俾殺人犯自由進出

應承台灣司法互助咪得
保安局你仲喺度扭雞做乜柒啫

台灣：死的香港人 殺人的又是香港人 關我屁事

可以以滲及外交關係的原因干涉嗎

保安局只會搞政治

不可以
除非陳同佳涉及國家安全

又變番啱啱出獄咁既僵局

笑撚死人

可以把陳同佳定性為間諜或中國代理人

我記得之前台灣好似講過陳同佳去到台灣就一定會拉
只要有航空公司肯載佢去台灣就得？
事後間航空公司有咩後果就另一件事

很難取得事證
最有可能是司法判無期徒刑

違反台灣入出境法
該航空公司可能會被罰禁飛

以前蔣介石會寫槍決可也

點解係佢本人要求?咁往到幾時?係咪唔會出來工作?佢去台灣用什麼身份入?駛唔駛辦入台証,駛唔駛有人榜往?依D叫自由人嗎

佳仔而家係想去坐監都冇得

侵侵好返,都係唔去台灣啦

咁樣好似就解釋到點解佳仔仲係度起唔到機
兩地合唔合作唔講
淨係自由人仲住安全屋已經奇撚怪

題外話 唔好講台灣要入台證
如果掉轉另一個地方係免簽證
同一個情況我落地先知自己係當地通緝犯
如果照話冇國家係容許通緝犯自由出入必須押解
唔通真係會唔拉我反而踢返我走？

就算台灣出入台證俾佢...有無航空公司夠膽載佢都係一個問題 殺人犯喎...去到分分鐘死刑 點知條仆街會係飛機上面做咩

你可以試下
之前朱凱迪咪就係去警署話有人想冧佢要求保護
都有得住safehouse

仲有，差佬俾唔俾佢住or應唔應該俾佢住都係第二件事，呢個係police force個邊既判斷

但講佳哥自首呢度你想香港呢邊點押解？押解個冇法律責任係身既人？

由佢隻腳踩入台灣航空公司飛機上面個下已經可以即刻拉佢

連一句成立
獨立調查委員會 亦無

出黎講乜鳩遮

希望陳成為下一個鄭捷

首先佢要出到張機票

如果陳同佳進入與台灣有司法互助的國家
台灣可以要求遣返台灣，由台灣司法人員押解

保安局由佢出獄到而家咩都無做過
除咗俾間大屋佢住

安全屋＝你自己覺得自己唔安全，要求警方保護
警方接唔接受係第二件事，但就算接受左都好，你都係自由人
你住安全屋隨時可以要求警方中止保護唔住安全屋，明未

而係香港佢已經坐完監係冇法律責任係身
所以香港呢邊根本冇權將佢移交
即係話如果台灣唔接受佢以自由人身份入境
佢只可以偷渡入台灣投案，或去第二d同台灣有司法互助協議既地方

希望台灣肥有恐龍法官

台灣心諗最務實咪你班仆街捉佢黎機場交收囉 明明上次都係台灣捉左你啲通緝犯

恐龍法官會重判？

已有前例可循不做
現在港共只想搞政治

台灣恐龍法官：可教化，免死

你未block佢咩?

意思係咪=中共港共唔承認台灣係一個國家
所以唔會做所謂司法互助 一做就某程度承認咗

屌 佳仔買機票去第二度啦

邊有國家肯比入境

已封鎖會員 - Watchmen

逃犯條例整唔成發爛

台灣死刑犯要等很長時間
才能夠死

如果港共讓陳同佳去第三國
證明港共包庇殺人犯
陳同佳也可以趁機逃跑

佢點拎簽證

同你敢唔敢同佢住同一班機
家下一係香港警察帶佢過去
一係台灣警察過香港帶佢去台灣
而且最重要係台灣要求比曬所有資料台灣
香港唔肯

主要原係因為如果同台灣交收即係承認台灣獨立

特區政府沒有法律授權干預，但提供安全屋軟禁

執行死刑要法務部長簽核
要排隊

港共諗住求9其推佢去台灣當交人
台灣方面要發出簽證 但無理由比簽證殺人犯 要港共出批文同當時既口供紙 上機即捕 港共玩野唔肯

為甚麼最近不執行

呢個我同意
多謝林奠志力打造逃犯天堂
給逃犯一個五星級的家

民進黨的政策是「廢除死刑」
達成高度人權國家

一係被自殺，一係坐洗頭艇去金門

簡單，拎枝棍扑鳩黃底區議員

再自首，要求safe house 一定比你住到夠

係，洗頭艇咪得

直接入冊啦，save house

所以話被自殺唔駛煩，洗頭艘都慳返

駁唔到

食屎狗又想帶風向

我淨係問，如果佳哥話心情唔好唔去自首
你吹佢漲？台灣個邊想點押解？

保安局：我求下你比我侮辱啦

情操高尚被打個邊犯國安法入冊就差唔多

唔直接去台灣
但去個同台灣有建交既國家得唔得？

但佢對台灣而言是罪犯，台灣唔通當佢普通自由行發個簽證俾佢？你講嘢都雙重標準！

唔該講清楚陳同佳涉嫌殺人呢件事從來都係響台灣發生，亦係台灣政府講嘅案件

佢香港從來冇呢一單案揹上身，香港服刑完嘅案件係洗黑錢案

事實上佢而家係已經可以通街走，所以佢希望自己嚟台灣自首；而家喺台灣政府堅決唔俾佢本人自由嚟台灣自首，並將佢個人嘅事件變成左要香港政府作為代理人去同台灣傾

保安局: 我地搞亂左統戰台灣大計, 唔好再煩我

咁港共幾時回覆台灣司法互助請求?

都唔太關台灣事
係唔好彩間酒店

咁咪兩邊都唔好撚處理囉嘈乜撚姐
老實講乜撚罪犯多撚9餘
陳同佳係台灣係罪犯，係香港根本唔係
即係話香港已經唔需要對佢做咩，係台灣政府有壓力
而家佢話想返黎你唔俾佢拎visa，咁叫乜撚特別窗口？呢d籍口呃邊個？
叫香港押解個自由人？咁押到一半個陣啊佳哥突然間話心情唔好唔去咁點？押到一半即時放人？

點樣司法互助？
重推逃犯條例過埋咪有得互助囉

一知半解就唔好妄下評論

咩叫 " 將佢個人嘅事件變成左要香港政府作為代理人去同台灣傾 "
你個講法咁似林鄭 李家超口吻既?
定係頭腦唔清醒比高官牽住個鼻走?

呢單案好多物,證供都係香港
無左呢D證據, 就算個人去台灣自首, 上到庭都係任陳同佳9up

包括陳同佳話係死者電話睇到條女同其他男人性愛片, 係悲憤殺人---要求請減刑
部iphone呢? 條片呢? 係香港度
台灣個"窗口"係要求++++連犯人證據證物供辭++++一齊過去

其實台灣直接俾佢登機證同埋落地簽證，件事已經可以解決咗

搞咁多嘢，其實最重要嘅一個方向就係應該要將陳同佳呢個人可以去台灣，落咗地之後佢就可以自首

嗰啲什麼航班安全問題，相信響台灣呢個政策之下係絕對可以由行政及行動層面方面解決

封鎖

我咁睇, 佳而家係一個自由人, 港府無權迫佢去台灣。

點樣連犯人送過去？佢係香港唔係犯人
你要差佬拉佢啊？

沒錯

已經block左佢好耐

好撚正
睇住成班cctoy除左講block完全駁唔到

壓力係台灣？殺人同個死人都係香港人喎，想沉冤得雪嘅老母又係香港人，全部都香港人嘅事，得個案發地係台灣，佢先唔同你急

呢條友係咁重覆林鄭/李家超論點, 指責台灣
大家知佢咩料啦

多封鎖一個

我淨係問一個問題
押到一半陳同佳話心情唔好唔去咁點？

再講多一次

呢單案好多物,證供都係香港
無左呢D證據, 就算個人去台灣自首, 上到庭都係任陳同佳9up

包括陳同佳話係死者電話睇到條女同其他男人性愛片, 係悲憤殺人---要求請減刑
部iphone呢? 條片呢? 係香港度
台灣個"窗口"係要求++++連犯人證據證物供辭++++一齊過去

答到我未？如果押到一半陳同佳突然話唔去咁點？

想佳仔自己去台灣又唔想自己出面，中國面子
要台灣食死貓，當初黑鍋港共搞出來

但台灣有落地簽證,航空公司有權唔俾佢飛？

其實陳同佳一上中華航空 再起飛已經係台灣管轄範圍了

言下之意可以大搖大擺俾個殺人犯好自由咁入境？

你咪試下叫佢唔住無黑警保護
睇下訓醒之後佢係香港定台灣
又或者訓咗之後醒唔醒得返

需要網路簽

唔好比佢牽住個鼻走啦
呢D問題係多餘, 同埋唔係重點

又係呢一招
一唔同意你哋支持台灣嘅觀點，就會即刻變成左三毛

宜家肺炎應該冇

呢個關topic討論既野咩事？
你咁講只係證明陳同佳真係有危險所以申請保護係佢醒

疑犯係香港招認既供辭, 證據證物
點解香港政府唔share比台灣?
因為咁樣做等於承認台灣係獨立治權

「政治保安局」

台灣舊年已經開放咗窗口，所有嘢都搞好哂，係港共唔交人。

唔係重點？押到一半佢話唔想去咁點？答撚到未？

其實港共最簡單方法一係送佢上長榮飛機,台灣想最簡單司法互助解決問題
但港共又話陳同佳係香港自由唔肯,人地台灣3次問李家超解決佢
但係港共好明顯用政治陰謀角度思考
最好笑港共話台灣有政治陰謀

無人話過陳同佳蠢 問題係政府要攬佢

第六次問你啦
押到一半佳哥心情唔好唔去咁點？

其實搭華航係簡單少少，可以喺飛機上進行交人程序，但明顯港府唔肯派人跟上機簽紙

照你個講法先證明俾safehouse佢係真係有必要
而家仲有成班on9叫政府交人
人地坐撚完監成年，交咩人？

講咁多野都係港共唔想認台灣係獨立國家姐
咪賴人台灣啦 你估香港想交台灣唔收咩

啊佳哥係押解過程突然心情唔好唔去咁點？

港共唔肯理個窗口，因為唔肯承認台灣嘅官方地位

退10萬步講, 點解要司法互助請求先?
陳同佳話死者電話睇到綠帽片, 係悲憤殺人---要求減刑
部iphone呢? 條片呢? 係香港度

台灣個"窗口"係要求++++連犯人證據證物供辭++++一齊過去
咁樣過唔過份先? 亦都係保障左陳同佳抗辯利益

心情唔好可以打開機倉門半空跳落去

正視聽

啊薩氏食肉我第七次問你押解到一半陳同佳話唔去咁點？點連人帶證物送？你答唔出我會一路繼續問

上到機倉已經太遲
講緊例如警車揸到東涌佢突然要求落車咁點？

冇權干預，又自由人，又唔係香港通緝犯，但可以用公帑住安屋有差佬“保護”咗成年。

退10萬步來講, 件事既真相係咪陳同佳所講咁樣先?
睇到綠帽片所以悲憤殺人? 邊個知?
部iphone呢? 條片呢? 係香港度。

單單疑犯一面之辭+一條屍就可以搵到事實真相?
仲有好多疑問, 個胎生父係邊個?
綠帽片係唔係真有其事? 甚至部iphone仲存唔存在都係疑問

咁即係佢自己講大話，冇心負責任，而政府又隻眼開隻眼閉唔想處理囉，想玩嘢係一隻手拍唔嚮，就例如斯諾登事件咁肉酸

交人之餘仲要分享採集到既證據

應該冇義務捉返佢
但你又用安全屋囚禁左成年
咁佢到底係自由人定點

點交人？啊佳哥唔想去咁點？

講到台灣有義務咁
包埋機接佢走好冇

人地台灣講撚咗年幾 叫你同佢傾 喺香港政府唔撚理人 而家叫返人務實？

其實陳同佳想自首不如坐洗頭艇
港共根本唔想佢用司法互助方法去台灣,台灣更唔會比陳同佳用入台証去台灣
洗頭艇唯一方法

唔想去咪咪撚住安全屋囉
點解香港人要養佢

你要押解一個人，你係拉左佢將佢囚禁跟住移交
啊陳同佳而家住safehouse係叫”受保護”
即係佢隨時可以唔住通街走冇人吹得佢漲

保安局回覆媒體查詢時說，局方已多次強調，陳同佳在港已服刑完畢並重獲自由，特區政府沒有法律授權干預陳同佳選擇以何種方式赴台投案。

收皮啦，間安全屋佢架？

其實陳同佳係自由人呢一個係偽命題
呢一點重要係林鄭李家超講得最多
而事實上,佢係咪比人軟禁緊, 大家心知肚明

徐步高如果逃走左去台灣

港共會唔會俾佢自己坐飛機番黎

咁你去屌差佬做乜要晒納稅人錢俾安全屋佢住，呢個係另一件事
而家我淨係問，咁多人叫港府交人
交到一半佳哥係東涌叫落車咁點？答到未？

沒錯
隨時可能被殺人滅口

台灣有權叫徐生離開台灣
情況好似荃灣灰窰角街工廈水泥藏屍案

咁咪唔好去

偽你老母咩
押到佢去涌個陣佳哥叫落車轉去迪士尼玩咁點啊？第九次問你啦叻仔，答到未啊

飛機上交接人犯

樓主你公開自己係台灣公民上LIHKG
肯肯定個個post比人五毛搞
有無諗過換新account

冇錯，人地已經坐完監，兩地又冇移交協議，基本上香港政府冇權捉佢去台灣。。

人地自唔自首係個人自由，點解唔俾人地去自首？

你有冇聽過兩地政府移交一個犯人係條友移移下可以隨時叫落車？
咁佢今日東涌落車去完迪士尼玩完
聽日又話後悔想自首咁點？又安排過移交？

答得好好，真係搏唔到

我咪話冇義務捉返佢
如果佢離開所謂安全屋
但宜家係港共擺到明用「安全屋」囚禁嘛
咁係咪可以同台灣傾下點移交呀

dllm

沒關係
正好可以釣出5毛和小粉紅

仲係香港咪等佢心情好
不過睇港共比唔比佢再心情唔好啦

如果己經上咗機射咗出去
一到台灣領空果時已經無得佢選擇

佢唔經特別處理，自己黎要面對幾樣野
自由出入境佢點申請入台簽證？

比台灣登記咗做不歡迎名單
所有落地台灣航空公司都禁止運送陳同佳去台灣

就算佢用自己方法飛咗去台灣做落地簽證
一落機果時就比人拘捕

叫佢交人係因為濕鳩政府話台灣唔要人
但係台灣一路都係話要行正式既移交
即係部門對部門咁 而唔係叫陳同佳自己去
宜家係香港呢邊唔肯做 一直鳩hea處理
即係有心唔俾陳同佳去台灣自首

係香港政府根本冇辦法做到呢個”移交”
傾乜撚姐
全世界都冇一個政府有能力移交一個自由人去個冇司法互助協議既地區
要既話，即係重推逃犯條例

係香港陳同佳係自由人
你要差佬拉佢？

點會無辦法 你識唔識㗎
無條例咪要傾個解決辦法囉
宜家你香港有無同人傾過啊
一個政府要送個殺人犯去自首
你同我講無辦法？

個辦法咪重推逃犯條例囉

佳佳再自由都唔可以去特首府賞花
係香港人嘅悲哀
算鳩算，當佳佳冇殺過人得唔得?

其實最簡單方法係港共請佳哥上長榮飛機就可以
問題係港共唔肯做,因為政治問題

佢肯去嘅話咪叫台灣比個特殊visa囉
之後黑警陪佢上機 台灣警察拉人咪得

點解逃犯條例可以互助？
台灣唔認自己係中華人民共和國國土
咁你整重推有咩用，腦袋是個好東西

如果台灣國軍受共匪直接指揮時逃犯條例就應該有用啦傻閪

點請啊？林鄭陪佢去定搵差佬押佢去？

台灣肯搞特殊visa一早搞掂啦

其實可以日落條款 只不過港共唔想認台灣係獨立國家
人地台灣上年一早俾晒方法啦

個犯自己話肯自首
而且台灣果邊話配合香港
人又係你香港政府手上
自己懶係要面子唔理台灣
講乜柒嘢叫人務實

連講野都要經管畜
外面一大堆狗圍住
跟本就軟禁
須要果時隨時被自願/自殺

上面講左,台灣比特別visa請佳哥送上飛機
問題港共比唔比特殊情況同佳哥肯唔肯姐

其實日落條款都唔使認台灣係獨立國家
照刪走中國以外地方先適用嗰條
一送完佳哥走就變返原狀囉

逃犯條例就係照簽司法互助明唔明
例如台灣遊客拎中華民國passport一樣可以入境香港

真係咁撚唔想理咪放左陳同佳囉
又唔係喎 人又佢鬼又佢

一個住緊安全屋既人, 政府話管唔到佢, 責任竟然可以係台灣身上

日落條款？我係陳同佳趁你未通過即時走去泰國
你仲過唔過？

簽你老母咩 五毛嚟㗎你
台灣簽咗咪承認自己跟中國定既法律

住安全屋係保護唔係囚禁
陳同佳只要開句聲今日晏晝就可以出黎staycation

推

冇問題嫁呢個唔係港共要負責嫁
佢唔係安全屋你真係吹佢唔脹嫁

咁你要求乜撚官方移交姐
香港都係中華人民共和國香港特別行政區
你台灣咪變相認佢既官方地位？

但我又唔明,首先利申我唔識台灣法律,我用香港法律觀點去睇呢件事,陳同佳一日未判佢都係一個無罪嘅疑犯,佢點解唔批簽證？當然台灣亦有權唔批唔使解釋,但如果佢唔批政治壓力就係佢度

係呀...佢點解要保護? 佢自己申請?

同你講都廢事 講嚟講去都係講送中有用
路底啦 五毛

睇到好開, 因為佢地真係好煩
btw 係台灣角度, “證據和疑犯的部分能夠相結合” 先叫偵查, 之後結案, 起訴,追訴,審判
可能有D人習慣左香港DOJ濫捕濫告, 單單都鳩告咪得
加埋紅官幻想式下結論判案, 就可以完
但想講世界唔係咁運作

冀索疑兇DNA與胎兒比對
士林地檢署襄閱主任檢察官吳怡明昨向本報表示，台灣檢方上周再向香港提司法互助，冀香港相關部門能提供疑兇DNA作比對，以釐清胎兒的親生父親身份，但是尚未獲回覆。這是第二次向香港提出司法互助，一個多月前也要求香港警方提供疑犯筆錄口供，惟港方至今無任何回覆。他希望證據和疑犯的部分能夠相結合，看是否可將疑犯交給台方，還是可將證據供給港方來辦理，不要讓有人被殺害後，明知道被告是誰也無辦法去追溯，這對任何人來說都是沒辦法接受。

需先偵查起訴始談引渡
吳強調，若港警認為有需要，台灣可提供證據給港方去偵辦案件，反之若港方無從偵辦的話，則希望港方把疑犯或其他相關證據提供給台方繼續偵查，這樣才能給死者家屬一個交代。他表示，台港之間的司法互助首先必須先完成文書往來、證物交換，相互協助完成偵查工作後，才能進一步談結案、起訴、追訴，進入審判階段，再來談能否引渡疑犯的問題。

所以點解前年大家嘈要快d就係趁佢未放監搞掂日落條款
先唔講為一個人立個日落條款本身就好違反法治精神
而家係佢放返出黎已經遲左
因為佢隨時可以走

係

老實講，台灣肯對港府開方便之門，係人情
唔比，亦都係道理

鬼叫上年港府整個香蕉皮比dpp食咩
宜家咪燒返去自己到

係你自己講野自相矛盾之嘛柒頭
有撚講過送中有用咩
我個point係件事已經完左，台灣政府一係俾佢自由行黎一係收嗲
要求人地政府押個自由人黎俾佢你都on撚9

佢用咩身份申請?

沒錯
正常的司法需要完整的證據
不是抓犯人這麼簡單
證據不足可能誤判

務實呢個字真係好撚難聽

係無權,但同依家情況比較又有乜損失？最多咪原地踏步

監院報告：陳同佳案 港府3拒司法互助請求
最新更新：2020/10/05 18:02

（中央社記者陳俊華台北5日電）根據監察院調查報告指出，法務部針對陳同佳案曾依法透過陸委會，3度向港府提出司法互助、調查取證及被告遣送之請求，但港府不但未回應正式司法互助請求，也拒絕會商。

監察委員蔡崇義、王幼玲針對陳同佳案進行調查，報告指出，經詢問法務部、陸委會等單位，都已透過台港經濟文化合作策進會及港台經濟文化合作協進會平台，積極聯繫港府進行後續司法偵查事宜；港府雖表示樂於提供合法可行協助，但均非正式刑事司法互助層面，只是執法機關間的情資交換。

報告指出，台、港間並無正式刑事司法互助，不利於後續司法偵查、審判順利進行，也無法確保證據之證據能力及相關事證完整呈現在偵查及審判程序中，使被告的程序基本權受充分保障，並且查明事實真相，還給被害人及家屬公道；若台、港未來可以簽訂刑事司法互助協議，將有助於司法機關後續偵審。

報告表示，陳同佳案發後潛逃回港，為釐清案情，法務部依法透過陸委會曾向港府提出3次司法互助、調查取證及被告遣送之請求；陸委會並在107年11月台港經濟文化合作策進會及港台經濟文化合作協進會秘書長工作會議，要求會同雙方主管部門會商本案，但港府不但未回應正式司法互助請求，也拒絕會商。

報告指出，據法務部到監察院說明表示，港府聲明有主動透過警方聯繫，也就案情及證據與台灣士林地方檢察署溝通，透過「港台經濟文化合作協進會」發出4封信件；但港方逕自與本案承辦檢察官接觸，並非正式的司法互助，只是雙方偵查人員情資交換性質，這4封信件只是執法機關的情資交換，並非對司法互助請求的正式回復。

報告表示，有關港女命案，政府積極聯繫港府進行後續司法偵查事宜，且依中華民國刑法第3條「屬地原則」及第4條「隔地犯」原則，「我國具有管轄權，殆無疑義」。

報告指出，內政部警政署刑事警察局已完備投案窗口相關工作，「並無拒收陳嫌情事」。近期受疫情影響，如果陳同佳來台投案，中央流行疫情指揮中心、法務部與陸委會也已研商規劃防疫期間人犯歸案及檢疫相關配套措施，做好隨時受理投案準備。（編輯：林克倫）1091005

又還原基本步
台灣同香港唔可以有移交引渡協議
因為天朝嘅領導人唔鍾意
因為佢地認為咁就承認咗台灣主權
可唔可以同台灣傾 係要請示習總

無協議 陳同佳就唔係「殺人犯」（喺香港）
佢無犯法 係無合法手段處理到佢

非法手段就乜都得 只要當權者喜歡
扔佢落海又得
就唔需要討論

普通人身份
只要你覺得有需要你都可以去申請
差佬肯唔肯第二件事
早兩年朱凱迪都申請成功住左一排

台灣：路就俾左你，唔行就算，唔再多講

港共政府唔俾證據台灣
佳仔識玩就去到台灣打官司
好大機會冇罪釋放

我意思係話
香港呢邊根本冇權押佢上警車，明未

問題係港共搞逃犯條例時
根本無問過台灣同唔同意

自high完整左份野後
就以為咩責任都無哂，港共係得概

yes，問題好清楚
成班on9講極唔明

香港法律解釋唔到簽證批唔批，因為呢樣係台灣法律
蘇院長在媒體上大大聲同台灣國民講清楚
香港人殺香港人，香港政府要押人就由窗口聯絡
否則台灣能提供嘅協助就係咁多，要送唔送隨便你
睇上黎呢單嘢台灣方面冇乜壓力可言
睇上黎政治壓力只有在香港政府身上

先交左證物先
兩邊都ok概
咪到個人移交囉

咁你當然講既都係事實
但法律層面上
除非而家重推多次逃犯條例（當exclude大陸）
但你知當然唔會咁做

但又神奇地popo 「保護」緊佢

自由人有得住豪華安全屋？

香港人殺香港人
但香港殺人案係冇域外管轄
而因為單野發生係台灣所以台灣有管轄
你見而家香港政府都冇主動出聲係台灣催之嘛
你話壓力係邊個度

yes，就算你懷疑佢其實係被軟禁，都只係懷疑
法律上佢係自由人，隨時可以唔住safehouse

其實港台嘅司法問題由華探長開始已經係咁
拉唔到咪拉唔到 幾十年都係咁架啦

台灣唔比個通緝犯申請入台證係合理
香港唔押個自由人去台灣都係合理

而家
一係台灣妥協比佢遊客身份入境
一係港共同台灣政府傾司法互助

前者民進黨唔會做 後者中共唔會比佢做
所以無架啦 潘母買機票比佢都無用

潘曉穎老母又搞熱返單嘢姐
本身台港都想不了了之算鳩數

有
話時話冇人知佢安住屋係邊
之前傳半山個個係天主教property黎唔係safehouse

唔緊要
咁咪做左證據移交先囉
反正台灣果邊都放左風話先要證據

做掂死物，咪跟住先做人

呢個又講返司法互助個問題啦
而家香港政府都唔認台灣檢察機關

所以首先香港政府應該分享採集到既證據
如果台灣法院因此誤判, 支共又藉此機會矮化台灣

up mud 9
呢D唔係重點囉
你睇藍絲D content farm新聞睇到傻Q咗？

笑死
推緊逃犯條例嘅時候日撚日講潘家幾慘
而家唔使推啦 聲都廢事出
咁樣唔出聲係因為單嘢唔關香港事咩？
係因為單嘢無晒價值煲咋傻鳩

佢根本就係 講d嘢都on99

我唔明你做乜9
自由不嬲可以要求住安全屋
前兩年朱凱迪住過

係無權,但諗咁多枝節做乜？依家係陳同佳自己話自首,又要驚佢中途變卦,咁乜都唔使做,

喂
我唔反對你所講架wo
我係指台灣要求香港押個自由人俾佢呢樣野on9

上年城市論壇到
葉國謙係大氣電波到明示暗示哂港共一定係assume 台灣係支那的一部份
仲暗示埋等台灣執政黨落左台就做到

不過有d人扮聽唔到

呢d又唔係秘密
hksarg唔可以認中華民國地位有乜出奇？

講多幾次
陳同佳無犯法（喺香港）

法理上
陳同佳隨時可以唔住
迫佢住 就係非法扣押
如果話要用非法手段處理佢
由day 1開始 就唔需要台灣

合法情況下
陳同佳係自由人
你再挖深啲 香港政府呢家係非法禁錮
但係香港又唔係用盡非法手段 兩頭唔到岸

係台灣角度黎講係合理

台灣無義務要顧及香港實則情況

香港冇(域外)管轄，政府咪大條道理唔好撚理，叫埋佳哥去賞花囉
呢單嘢係發生係台灣，但台灣一日都唔止有幾多單呢味嘢
台灣咁撚有心會催?
只見兩登不斷討論佳哥
不見ptt D卡理呢條友
係潘老母上記招催特首就睇到囉
你話壓力係邊個度?

冇錯，所以係 deadlock
而家話睇邊一方有壓力喎

唔係義唔義務問題
對香港黎講，佢係自由人，件事已經完左
對台灣黎講，佢係有心收既俾特別visa陳同佳
坐華航，隻腳一踩上飛機即時拉得
講咩安全威脅，唔俾得佢自由行根本籍口
就係政治計算想香港認台灣官方地位
但香港政府做唔到呢樣野，除非再傾逃犯條例，咪就係咁簡單

朱凱迪喺香港報咗警有晒證據有人身安全問題
陳同佳呢？

香港其實係唔理
啊林鄭俾記者追問佢都係話陳同佳自由人單野完左你冇聽到咩
仲話唔想講野刺激潘太
係台灣不斷主動出聲要人
你話壓力係邊個度

港共想人唔理又想人收聲其實踢佢出安全屋就得

咁大漏洞，點解逃犯條例容許咁嘅事發生，要修訂啦

陳同佳同差佬點講俾過咩證據佢睇駛唔駛開記招向你交代？
陳同佳request左呢樣野
差佬approve左，就係咁簡單
你可以屌話做乜要保護佢，但呢個又out of topic

就係收佢係安全屋先係唔想理既最佳方法
唔俾安全屋佢根住潘老豆過去劈撚死左佢點算

台灣不斷出聲要人有壓力?
我今日見到村屋閘內有隻狗被縛住
出聲撚佢幾下
佢就猛咁狂吠，吠到全城甩肺
你話狗有壓力定我有壓力?
當然我係衰多口嘅
嚇到心都離一離

咁呢個睇你點定義啦
始終台灣入面國民黨立委都屌緊政府架嘛

咪拉佢老豆囉
可以點

被潘老豆劈撚死
話唔定係佳哥求仁得仁呢?
估計同美心離婿有得比
反正暫時香港只有黑雨、未有天理

佳仔人在香港,台灣係唔比佢去自首真係吹台灣唔漲
同埋佳仔係咪都入唔到台灣,咁佢仲喺香港都唔關台灣事,反而呢樣嘢香港/香港人要受返
咁即係如果要處理上嚟,我覺得都係要港共放下身段去傾
咁個壓力都一定係喺港共政府度
但港共又要睇坐雜種面子
咁而家真係點做都係睇港共政府頭

咁起碼香港政府要肯同台灣傾
香港政府有無同台灣傾呀咁

同殺人犯同一架飛機係咩體驗

潘太咪做左condom,而家係林奠要回復初心

而家傾咪即係認左前年係搵陳同佳過橋

上面有人話中共惡晒 唔比香港同台灣接觸
所以台灣嘅要求係痴心妄想

連登仔最鍾意就係將所有嘢拉埋講

不過佢哋嘅立場係覺得永遠台灣一定啱，所以其實台灣做啲乜，佢哋都會覺得一定係港共錯

喂喂，林奠既初心去左邊度呀請問

話台灣有問題個啲戇鳩，唔知真心定假膠，如果真心唔怪得香港成日被港共偷到雞。

咁咪答左你，責任係林奠(即係香港)，唔係台灣明未

樓上果d話 政府用納稅人錢係唔需要話你知點用
大家繼續做港豬啦 政府政策好與壞都無好理
不要問 只要信就得

其實正常邏輯，人地國家邊有義務去養住一個非本國公民既殺人犯
驅逐左你出境=解除對本國危害=完左件事
人贓並獲就話焗審，走左嗰啲真係揾鬼理
除非話佢喺國外持續犯罪傷害本國利益既啫

咁點解有dafe house 住？

會唔會你班狗困人係safe house唔俾人自首呀？